\input{preamble}


\title{Групповой проект по математическому моделированию\\
\vspace{10pt}
\Large Список заданий}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\Task{1} Вслед за лордом Рэлеем найдите период малых колебаний капелек жидкости под действием их поверхностного натяжения, считая, что всё происходит вне гравитационного поля (в космосе).\par

\Task{2} В приведённом наборе данных $V$ представляет собой среднюю скорость ходьбы, а $P$ –- численность популяции. Мы хотим узнать, можно ли предсказать численность популяции $P$, наблюдая за тем, как быстро ходят люди. «Подгоните» моделям $P=a \ln V$ и $P=aV^b$ к имеющимся данным с помощью критерия наименьших квадратов. Сравните модели с помощью критерия Фишера.\par

\begin{center}
\begin{tabular}{ |c|c|c|c|c|c|c| }
\hline
$V$ & 4.81 & 4.90 & 5.05 & 5.21 & 5.62 & 5.88\\
\hline
$P$ & 341948 & 49375 & 260200 & 867023 & 1340000 & 1092759\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\Task{3} Изучается распределение температуры $u=u(x, t)$ в тонком бесконечном металлическом стержне, боковая поверхность которого теплоизолирована. Внутри стержня нет источника тепла. Коэффициент температуропроводности стержня $\alpha^2 = \frac{1}{20}$. Начальное распределение температуры в стержне имеет вид
\[ \varphi (x)=(1-x)(\theta (x)- \theta (x-1)), \]
где 
\[
\theta (x) =
\begin{cases}
0, x < 0,\\
1, x \ge 0
\end{cases}
\]
--- ступенчатая функция Хевисайда.\\
 \begin{enumerate}
 \item Решите задачу с помощью преобразования Фурье и постройте 3D-график полученного решения.
\item Постройте анимацию пространственно-временного распределения температуры в стержне при $0 \le t \le 5$.
\end{enumerate}

\Task{4} Максимизируйте целевую функцию
\[ g(x, y)=2x-y \]
при следующих условиях:
\[
\begin{cases}
x \le 3,\\
y \ge -1,\\
-2x-3y \le 6,\\
-x+2y \le 6.
\end{cases}
\]

\end{document}






























